---
aid: 9025
zid: 680565
title: "大明自己铸造的银币也不差嘛"
author: 波尔布特
date: 2016-12-28 12:38:36+07:00
lastmod: 2016-12-30 09:07:00+07:00
---

波尔布特 于 2016-12-28 12:38:36 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2016-12-28 14:01 编辑_

点击图片放大后可勉强看清上面“漳州军饷”、“足纹通行”的字样，看银币上的文字，可能是郑家做的。照片是我在魔都临港新城的航海博物馆拍得，有机会大家可以自己去看一下，就在航海历史馆。

原本我拍得很清晰，但通过手机发上网后，在把照片从手机转移到电脑的过程中，由于操作失误不小心删了，因此现在清晰原版照片已经没了，现在重发的是我原先发到贴吧里的压缩版，贴吧对照片的压缩比北朝稍好些。

**银币.jpg** _(83.13 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2016-12-28 13:41 上传

---

波尔布特 于 2016-12-28 12:41:27 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2016-12-28 13:58 编辑_

明军的火器：手铳、铁质佛郎机、铜质佛郎机

---

波尔布特 于 2016-12-28 12:43:10 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2016-12-28 13:59 编辑_

荷兰人的火绳枪和长剑

---

liutom2 于 2016-12-28 12:55:28 发表了：

这银币还有更清楚的图没有？

---

黑屋里的粗胚 于 2016-12-28 12:59:22 发表了：

大萌货币的问题不在工艺而是其含量经常变化，导致价值不恒定

---

波尔布特 于 2016-12-28 13:50:34 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2016-12-28 14:03 编辑_

> liutom2 发表于 2016-12-28 12:55
>
> 这银币还有更清楚的图没有？

主贴刚刚换了张稍微清晰点的图片，点击图片放大后可勉强看清上面“漳州军饷”、“足纹通行”的字样。照片是我在魔都临港新城的航海博物馆拍得，有机会你可以自己去看一下，就在航海历史馆。

原本我拍得很清晰，但通过手机发上网后，在把照片从手机转移到电脑的过程中，由于操作失误不小心删了，因此现在清晰原版照片已经没了，现在重发的这张是我原先发到贴吧里的压缩版，贴吧对照片的压缩比北朝稍好些。

---

小白之友 于 2016-12-28 13:59:09 发表了：

_本帖最后由 小白之友 于 2016-12-28 14:01 编辑_

就是郑成功铸造的，原品是打制银币。实话说严重怀疑这是现代人未经考据，直接叫冲压厂开模制造的复制品，当时的打制银币很难做出这样浑圆整齐外形。

---

琼府县办刘主任 于 2016-12-28 15:03:36 发表了：

_本帖最后由 琼府县办刘主任 于 2016-12-28 15:15 编辑_

太圆了 而且饼面太平整 不像螺杆逐渐加压挤压出来的 而是直接冷锻的

别说大萌了 当时欧洲都做不到这么圆这么平整

---

琼府县办刘主任 于 2016-12-28 15:13:47 发表了：

看看这个能不能外链 17 世纪葡萄牙银币

---

liutom2 于 2016-12-28 22:21:47 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2016-12-28 15:13
>
> 看看这个能不能外链 17 世纪葡萄牙银币

拿模具一锤子砸出来的？

---

琼府县办刘主任 于 2016-12-28 22:26:44 发表了：

> liutom2 发表于 2016-12-28 22:21
>
> 拿模具一锤子砸出来的？

螺杆夹出来的

---

zhuohuoz 于 2016-12-28 22:33:12 发表了：

博物馆展示的一般是复制品吧，也许经过了一定程度的美化？

---

qwerdssa 于 2016-12-28 23:19:40 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2016-12-28 22:33
>
> 博物馆展示的一般是复制品吧，也许经过了一定程度的美化？

比较专业的博物馆一般会标明是复制品的

---

zhuohuoz 于 2016-12-28 23:54:15 发表了：

> qwerdssa 发表于 2016-12-28 23:19
>
> 比较专业的博物馆一般会标明是复制品的

问题是，没标复制品的你也不敢保证它是真品。

---

franciumzone 于 2016-12-30 09:07:18 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2016-12-28 15:13
>
> 看看这个能不能外链 17 世纪葡萄牙银币

我一个有强迫症的良民，看了就想给它剪边

---
